揭騰訊大跌之謎 14億份貼價牛證累事

日騰訊大跌3.3%，並以全日最低位398元收市，受牛證重貨拖累可能是主要因素。據收市後數據，目前騰訊牛證下一個收回價重貨區在380元至397元之間，其中收回價在390元以上牛證街貨達5億份，380元至390元收回價牛證街貨9.5億份，這些貼價牛證街貨合計共有14.5億份。

騰訊牛證換股比率為100，即輪商每沽出100張牛證，需買1股正股做對沖。理論上，輪商沽出上述14.5億份街貨，手頭需持有1,400萬股騰訊正股（實際上輪商按Delta值對沖，真正持股會略為少於此數）。如股價跌至收回價，輪商無需對沖，會即時沽出所持正股以減少風險。

假設在最極端情況下，騰訊裂口低開至380元，上述14.5億份牛證全部即時打靶，市面將湧出1,400萬股騰訊正股沽盤。騰訊過往每日成交均在2,000萬股左右，如果因此即時增加50%的正股沽貨，將對市場造成很大衝擊。

在實際操作上，騰訊股價越跌近收回價，牛證持有人為避免被打靶，會減倉牛證，輪商亦會順應減少持有的作對沖的正股，令跌勢加劇。整個過程在跌至收回價重貨區之前已經開始。

騰訊成交大增，相關窩輪和牛熊證已逐步取代過往恒指輪證地位。這種重貨區高危的現象過往多次在恒指牛熊證發生，現在移至騰訊。但今次騰訊牛證的街貨有兩點以往不同之處，值得投資者留意。

首先，由於個股波幅大於恒指，過往極少個股的牛證重貨區會如此貼價。現時騰訊牛證重貨區距離現價不足2%，極為罕見。

其次，以往亦極少出現牛證100%街貨現象。但由於投資者對騰訊股價太過睇好，現時有12隻騰訊牛證街貨量達100%，大部分收回價都在上述貼價重貨區內。

受這這兩個因素影響，一旦騰訊股價再稍有下跌，例如跌至390元以下，將觸發大量在不同重貨區對沖正股的主動沽盤，引起股價一直下跌的連鎖反應。可能要直至跌穿整個牛證重貨區為止。在上述牛證重街貨的陰霾下，令騰訊股價今日難擺脫弱勢。

所以話
冇人造淡，先至係大戶郁手造淡既時候

第一個重貨區已經跌破左打哂靶
就睇下個禮拜一會唔會再下試埋380蚊🤣

Set咗正服$379.9入貨

打穿埋$350個重貨區，少左人撈底先可能跌停

成篇野有問題，邊會有行買咁多QQ正股對沖，唔驚大裂口輸死？

打穿350，殺盡牛仔，然後一升冇回頭，逼散戶再高追，跟手爆煲，騰訊從此變成一隻公用股

師兄知唔知咩叫對沖

裡資點會咁on9買熊牛證俾人知止蝕價

即時諗起941

大裂口唔怕ga, 最尾其實係散戶間接持有正股
佢只係個轉售的商人

每個大牛市都有一兩隻總龍頭，全部命運都係咁

941， 2628, 330, 494, 5 又可嘗唔係曾經一時的明日之星

仲有隻中國中車都係差唔多

$370以上都好重貨wor
街貨都有80%+

成日話貴等時機果班，依家係時候撈底啦
上車靠呢鋪

熊軍終會戰勝歸來！

認真問~你講過5隻
當時業務有冇而家既700咁屈機?

吹到會相同命運
除非有日全世界唔再上網唔再打機，咁就真係可能由400蚊跌到40蚊

點睇上面嗰幾隻都係175, 2318 之流
同700 無得比

一日wechat唔死700都唔會死
除非中共又搞鳩佢

你07年有冇炒過941？

941 業務夠屈機啦
未又係有眼睇

除非有人唔用銀行 咁就真係可能由140 跌到30 啦 😂

當年肥青隻5仔 330 494個期 仲有隻IT 都係講到無得輸架

睇完上面d 回覆真係得啖笑
人類永遠都要重複犯錯
當年5號仔 咪又係講到如日中天
08年大把人話今時今日仲有咩人唔用銀行服務
買樓都要借按揭啦 之類
結果係點大家有眼睇

成篇野都倒轉黎講，明眼人都知一定係出黎引人買上出事，分唔清主動被動，莊家就係要佢跌，先出大量牛做誘因，咁就明正言順插

弱智

單一因素？

8號

有

滙豐控股供股事件

在2009年3月2日，滙豐控股宣布供股，匯豐控股股價隨即插水式下滑，回落至1998年的水平，引起網民熱烈討論。

在2009年3月9日，匯豐控股由開市40.5元急跌至下午開市38元，競價時段最後半分鐘報37元，最後3秒，有300萬股沽盤以33元買入，最後以33元收市。當時正在主持有線電視《交易所直播室》直播節目的胡孟青，被嚇至愔然落淚，反映其感性的一面。有關片段更被網民錄下，並上傳至YouTube，隨即吸引大量網民收看，點擊率超過十七萬次。

有網民引了胡孟青的名句「無人會同情執意火中取栗的清兵」，也有網民懷疑胡孟青投資匯控失利（胡孟青回應時指出她並沒有持有任何匯控股份及其衍生工具）。

大戶醒目，整個牛證股災比傻散歎下

我指唔一定用正股對沖，殺牛仔個舊錢補唔番正股gap down輸個舊錢，最後都係發行商輸。早幾年咁多輪商執就知咩事，只賺冇蝕天下間邊有咁著數嘅野

搞笑，用佢個邏輯，發行商每發行100份牛仔就要有一股QQ，咁多人買牛QQ咪一定升？

941 獨巿加國企咁濟
330 剩係子公司食母公司再加上個期潮流加埋班管理層
494 係衰左無遠見轉型食老本
5 仔真正傳統情意結，但就算而家計佢派色都吸引。

呢到d傻仔唔知貢獻左幾多呢

果陣941仲屈過700，個個話只會升唔會跌。到頭來

果陣吹鳩到全部第三世界國家都用941
好記得唔知邊鳩個講 去非洲旅行都用到941
話以後941一定係全世紀最大既電信供應商

提一提記返起😂

篇文係講緊如果跌果時觸及重貨區會有乘數效應

180 蚊升上去440 仲唔係升?
15年個次已經示範過高槓桿既下場 所以以家大陸政府係你班友未買到乾塘時走黎打壓個股市

每間fund行或者係投行佢地各自都有個pool去買貨 所以唔可能無限買 當買到乾塘時就用l槓桿去買 買到沒晒錢 堆沽空大戶只需要打穿幾個關鍵重貨區 隻股或個市就會大跌 形成一個雪球式斬倉效應

正常個市升升下要回係因為大戶要收割返散戶通常係低位比人要走後大戶又接返d貨再繼續行 呢個係慢牛既邏輯

但以家700 已經變成一隻現象級股票 個個買唔沽 同埋因為etf既關係 d錢更傾向集中係d龍頭股 不論幾隻科技股etf甚至係指數都將700 佔既比重放大黎吸引投資者

到你話事咩？！
證監條例，發寒商只可以賺16個溢價
必須按金額做足對沖
白天鵝黑天鵝，發寒商都要硬食

所以部分索性執柒佐佢算！

吹到不死咁
聽日中共一個政策改變 可以即刻一切都化為烏有

根本就係物極必反
成班賭徒想短時間買高槓桿野發達
邊有咁著數
一定洗走你地先再升突

關咩事，以前冇牛熊咩又係跌

大戶覺得利差夠咪推跌佢，大戶日日推3-4蚊，你老散日日幫大戶推上6-7蚊又屌人做價

諗起之前個post有條友死都話唔會有大戶

結果大戶一出手，條友即刻唔見咗